<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projets on Mon Portfolio</title>
    <link>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/</link>
    <description>Recent content in Projets on Mon Portfolio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Projet: Visualisation des données d&#39;enquête avec Power BI </title>
      <link>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-5/</link>
      <pubDate>Thu, 04 fevrier 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-5/</guid>
      <description>Collecte des données d&amp;rsquo;enquête en temps réel en créant le formulaire Game Survey dans Microsoft Forms.  Cliquer ici pour voir le formulaire d&amp;rsquo;enqête
  Configurer un &amp;lsquo;flux de cloud instantané&amp;rsquo; sur Microsoft Flow pour obtenir les réponses de l&amp;rsquo;enquête et les ajouter dans la base de donnée de streaming Power BI.
  Création d&amp;rsquo;un tableau de bord contenant les informations récapitulatives telles que le nombre de réponses, l&amp;rsquo;âge des participants, les préférences de genre, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet: Analyse du sentiment des marchés financiers à partir des titres de la presse financière </title>
      <link>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-4/</link>
      <pubDate>Mon, 25 janvier 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-4/</guid>
      <description>Au lieu de parcourir chaque titre de journal pour chaque action qui vous intéresse, nous pouvons utiliser Python pour analyser les données de ce site de presse financière et effectuer une analyse des sentiments (c&amp;rsquo;est-à-dire attribuer un score de sentiment) pour chaque titre avant de faire la moyenne sur une période de temps donnée. L&amp;rsquo;idée est que la valeur moyenne peut donner des informations précieuses sur le sentiment général ou un consensus autour d&amp;rsquo;une action pour un jour donné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet: Optimisation d&#39;un potefeuille financier</title>
      <link>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-2/</link>
      <pubDate>Thu, 21 janvier 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-2/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;optimisation d&amp;rsquo;un portefeuille financier est le processus de sélection du meilleur portefeuille (répartition des actifs), parmi l&amp;rsquo;ensemble de tous les portefeuilles considérés, selon un objectif definit. Cela afin de maximiser les facteurs tels que le rendement attendu et minimiser risque financier. -Wikipédia
  Dans ce projet, j&amp;rsquo;ai mis extraits les doonnées boursières à l&amp;rsquo;aide du package yfinance en Python ensuite, j&amp;rsquo;ai essayé d&amp;rsquo;optimiser le portefeuille pour avoir un retour sur investissement maximum avec le moins de risque à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un package appelé pyportfolioopt créé par Robert Ansrew Martin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet: Analyse correlative des marchés financiers</title>
      <link>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-1/</link>
      <pubDate>Wed, 20 janvier 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-1/</guid>
      <description>Avec une augmentation de la pénétration de l&amp;rsquo;analyse de données dans de nombreuses facettes de nos vies, la finance est certainement l&amp;rsquo;une des premières à saisir cette tendance. Dans ce projet, j&amp;rsquo;ai tenté de montrer comment les techniques d&amp;rsquo;analyse et de visualisation des données peuvent être incorporées dans le monde de la finance.
  J&amp;rsquo;ai utilisé 10 ans de données historiques de janvier 2011 à janvier 2021 des actions Amazon, Google et Tesla de Yahoo Finance en utilisant webreader.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project: Sentiment Analysis on app reviews</title>
      <link>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-6/</link>
      <pubDate>Sat, 12 septembre 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-6/</guid>
      <description>Création d&amp;rsquo;un modèle pour analyser les sentiments des avis fournis par les clients sur Google Play Store sur des applications telles que Helix Jump,Crowd City, etc. Pré-traitées les données en appliquant la &amp;lsquo;tokenisation&amp;rsquo; et &amp;lsquo;stop word&amp;rsquo; a partir nltk pour effectuer les critiques attendu dans le format nltl. Optimisé NaiveBayesClassifier de Natural Language ToolKit pour atteindre la meilleure modélisation.    Lien vers ce référentiel GitHub</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projet: Exploratory Data Analysis   sur les datas extraites de google plasytore</title>
      <link>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-3/</link>
      <pubDate>Thu, 10 septembre 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-3/</guid>
      <description>Ectraction de l'application de jeu telle que Helix Jump, Crowd City, etc. en utilisant google-play-scrapper.
        Fournit des informations pour mieux comprendre les demandes des clients et ainsi aider les développeurs à vulgariser. Pour clarifier, l'installation la plus populaire dans ce projet signifie un nombre élevé d’installations.
        Effectuer une analyse des données exploratoires en utilisant matplotlib, seaborn et plotly. 
    Lien vers ce référentiel GitHub</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project: Analyse comparative des indicateurs mondiaux </title>
      <link>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-8/</link>
      <pubDate>Mon, 17 août 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-8/</guid>
      <description>Création d&amp;rsquo;un tableau de bord pour réaliser une étude comparative sur divers paramètres de différents pays à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un échantillon de données d&amp;rsquo;assurance et de l&amp;rsquo;ensemble de données des indicateurs de développement dans le monde.    Lien vers le rapport Tableau</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project: Comcast Telecom  Complaint</title>
      <link>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-7/</link>
      <pubDate>Mon, 03 juillet 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fatema-arsi.github.io/Project_Portfolio/fr/post/project-7/</guid>
      <description>Fournit un diagramme de tendance pour le nombre de plaintes aux niveaux de granularité mensuels et quotidiens.
 Création d&amp;rsquo;un tableau avec la fréquence des types de plaintes. Création une nouvelle variable catégorielle avec la valeur ouverte et fermée. Ouvert et en attente doit être catégorisé comme ouvert et fermé et résolu doit être classé comme fermé. État des plaintes fourni dans un graphique à barres empilées.  Informations sur:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
